(求救) 新機無啦啦自己熄機

話說小弟琴日砌好部機, 諗住今日down LOL玩下
點知一down (試左兩次,兩次都係down個陣自己熄左), 部電腦就自己熄左機, 但KB, MOUSE, CPU FAN, FAN都著緊同埋有燈.
最後我係要自己直接熄左電源個制先熄到機, front panel個reboot button同power button都冇反應..
究竟係咩野事呀各位師兄

附上主機spec圖:

咩牛?

Rm750x

我冇down野佢自己又熄左啦....

有野插唔實？

9估

板有問題 > 牛 > GPU

琴日一直開住都冇問題，會唔會係裝左啲咩software...
我裝左：
CAM monitor PC
卡巴斯機
AMD Driver
Focusrite driver
GPU Driver

洗機啦

真係要..？

ram 行 2133？

如果肯定唔係散熱問題，我係你就洗一洗機，再即刻down 過LoL

咁應該唔關軟體野事，有無上到鐵柱？

有無落到散熱膏，cpu無野load幾多度
裝機果時有無落鐵柱
火牛啲線有無插實

CPU 待機30-50內
機身本身有銅柱，我裝個陣即係上螺絲就得
火牛啲線都插實哂...

Ram 行3200 之後係bios較返

元件服務>事件檢視器>windows記錄>系統
可以check到咩errors

我已經拆左件諗住再砌多次
Btw, 我拆左件黎睇，我機箱本身有9粒銅柱俾左我，但中間個粒寧捨特別，上唔到螺絲。
會唔會有咩問題？
圖：

check火牛插入老母版啲線

師兄們係指有冇針斷？

但其實我都有啲問題想問下，塊版既針就齊哂，但點解火牛線會小咁枝針？
圖：

無事。

另外插落火牛24pin ATX個組線，有冇問題？

唔關事

我應該點試...先試到個問題

下載hw monitor望下溫度同電壓
熄機係突然熄定例如一小時後熄

唔介意既話tg你@warmncold
teamviewer幫你望下

熄機佢冇定時有時半個鐘，有時個幾鐘咁

你火牛係咪有4條8pin比顯示卡

你可以add我

你指佢跟火牛個袋線？

yes

佢有個位係6+2PCIe

係咪有4條6加2

你指我火牛？

係

咩撞咩？

佢入面係咁

試過 我係條ram有問題 換完冇事
不過我條ram都用左好耐
定係會唔會係個moon有事

白色 圈住個位你插咗幾多條

點解師兄我同你個個唔同？
我有7個位input
Btw我插左：入啲個條係GPU, 出面係CPU

你影個火牛盒啦，我睇得好辛苦

你張2070佢係一個8pin供電就ok??

左邊係2070，右邊係cpu

我開頭都有諗緊關唔關事..

[img]

師兄放多次可以嗎？睇唔到

你插好開機先，我teamviewr你。

但我咁樣算唔算兩條單8？

算

佢係雙頭蛇定一條還一條

我本身就係咁插緊...
Btw係咪有tg? 方便啲

雙頭，但火牛個邊係變返單頭

冇事嘅 部野眼訓啫 你見佢訓左囉 叫番醒佢就得架啦

校咗睡眠，自己夠時間熄

clear 咗 bios未

掉撚咗佢啦装撚埋垃圾係度又木馬程式又盛

AMD

淨係入bios等一陣 會唔會熄機？

同你一樣情況 一樣火牛
唔係火牛有事 係條ram出事

唔會呀

點解會係條ram出事？ 條ram出事唔係應該會開唔到機？
我試過用啲跑ram既software跑15分鐘冇事，但一跑15分鐘GPU, 佢就出冇啦啦彈左話DP沒有訊號

ram 邊條？

測ram 得15分鐘咁少
至少開runmempro行返粒幾鐘睇下

好肯定駁錯線/未插好/硬件有事
講哂
BTW點解唔post機箱圖

Corsair vengeance rgb pro 8GB x2

我都想跑到一個鐘，跑一陣就熄左啦師兄

我試下拎張顯示卡去整一整先，8成都佢

Why....唔多似關gpu 事wor

但可以插錯咩線？

佢每次熄機都唔定時，但一跑卡就好快熄左

如果卡有事 最多冇display姐
點會power/ reset button都用唔到

咁你覺得會咩線插錯？reset button禁到，但開唔到機之後。

咁咪係囉
graphic card好難會搞到咁
線/MB 事

都係個句
有冇圖

我陣間放上黎，係街。師兄有冇tg指教下小弟？

依張睇住先？

其實咁睇
真係似MB出事

你要入 bios dcop 3200 啊
之後下載 Runmemtest Pro 跑 100%出來

試話啦，set左3200，跟住有其他師兄幫我跑100%出黎冇事

應該板了

點confirm真係塊版出事？

gpu 有冇試左 有冇問題？

有冇人曉上門維修..

我跑卡算唔算試

你會唔會十幾個電器插同一個插蘇？

都係mon,pc,同ps4

可以上去 a shop 搞

自己搞唔到再講

咁應該係 系統問題

我估係火牛問題，因為我既一部機都係無啦啦自己熄機…
有啲估唔到既係，隻二手火牛（Corsair RM850x Gold）係用咗幾個月之後才壞
惟有用番隻舊火牛（SilverStone ST60F-P Bronze）頂住先，唔想再嘥錢响火牛度

多謝各位師兄前輩拔刀相助，小分已經決定寄返去美國退錢 然後係香港買張新既

細細聲講

有fd換板一樣瀨野

所以我唔博啦，係香港貴小小買個安心

咁總結係噠問題？